兩警涉虛報執勤 盧偉聰表關注 「警隊係非常高度專業的組織」

《都市日報》報道，兩名隸屬北角警區警員，涉嫌向上級虛報已處理一宗違例泊車投訴，但報案人指未見有警員到場。警務處處長盧偉聰出席灣仔區議會會議時指，關注事件，又指「警隊係非常高度專業的組織」。

根據灣仔區議會7月4日會議紀錄，天后區議員李文龍曾在7月3日下午2時至3時間多次致電999報案中心及北角警署報案，指天后廟道42至60號外有眾多違泊車輛，但李文龍一直未見有警員到場。直至3時32分，李文龍才接獲一名警員告知，會接手該投訴。

不過，北角分區巡邏小隊第三隊楊展榮督察在同一會議上，卻說出迴異的版本，指警方於當日下午2時39分接報後，於下午2時53分已有前線警員到場，但未見到違泊。由於接近交更時間，於是返回警署。警方再接到投訴人致電投訴，便派下一更警員到場處理，共發出六張告票。

根據今年9月警方向灣仔區撲滅罪行委員會的回應，警方已就事件作出調查，不排除展開紀律覆檢。盧偉聰今午回應區議員提問，指警方非常關注事件，正進行調查。他又指，「警隊係非常高度專業的組織，如果唔係大家今日都唔會見到個罪案率大幅下降」。

區議員在會上再次反映區內違泊問題嚴重，要求警方加派人手打撃。盧偉聰指，不能只靠執法解決違泊問題，「我們拼命抄牌都解決不了問題，個問題一定會陣返轉頭」，希望多方面配合。他又指，「增加抄牌其實與我們一直想做的事有少少相反，我們想與市民增強溝通，希望市民支持我們，但我們每次抄牌，好多市民好反感。」

警隊係非常高度專業的犯罪組織

專業蛇王打人老屈

法庭新聞講㗎

佢又點睇警察罪案率大幅上升

就佢理論，即係如果罪案率上升，就係警隊質素下降，再非專業
亦唔關其他外在因素事

標準答案：警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。